林偉駿：零食生意見底 阿信屋今年續關店

04月27日(四) 21:27

林偉駿

759阿信屋母公司CEC國際(00759)主席林偉駿接受「東網」查詢時表示，現時旗下主攻日韓零食的分店約228家，計及「759 kawaiiland」等零售網絡，集團總分店數目則約236家，比去年10月底止255家減少約19家，主要租約期滿不再續約，強調沒有超出原本關店計劃的預算。至今年10月，其日韓零食類分店將減至220間左右。

不過他坦言，去年11月起至今期間，集團下半財年整體零食業務情況與上半財年相若。林偉駿直言：「唔見有大好轉，亦無惡化！」他又續稱，今年2月份生意算是喘定，沒有再下滑，2月以後至4月就開始平穩，但生意額仍沒有上升。他嘆謂：「最多只能說自己技不如人！」

阿信屋今日又推出全線7折的盤點清貨優惠，林偉駿澄清：「是每年都有1次！」他相信，整體零食業務已見底。至於對今財年業務前景有否信心？他就略為保守，希望「唔會再衰」，更指街坊客肯再入店內消費，已好開心。

冇貨賣就收皮啦

佢真係好叻 專入d無人買既貨

屋企附近間都收皮
自從佢賣埋d台灣 南泡 東歐垃圾 就無再去了

唔賣支那野 已經係成功一半

冇人吹奏啦咩

我想食日本零食 唔多對東南亞台灣個啲有興趣

啲優惠搵人笨
678折 但全場都係折實價

伏野多下死

當初見佢多日本野先入去

E家蟹貨一堆

有隻正方形的日本糖好食
一年入一次貨左右啦
上次係高登屌完一次真係又有入返一次貨咁大把
比我掃左成盒之後又冇再見過了

入埋啲台灣東歐貨走去怪冇客

邊個話佢無賣

鬼咩，而家根本無嘜日本零食

自己玩死自己， 真係好戇鳩

賣垃圾都未執算係咁

係咪俾行家封死晒d日本貨

有撚岩食既零食賣咩
唔係泡菜貨

你間垃圾759見底咋
越賣越少日本野, 仲要成間都折實價仲貴過之前正價

好多人識去外國網購零食啦,例如 iherb果d

2年前已經聽講過要收皮

入埋成個貨架冇人食個啲又滯又冇人食既花生芝麻紅豆麻糬 開頭賣零食 kawaii land都幾好呀

專入啲無人買既 點做得住
記得好耐之前行見到盒所謂牛奶 十幾蚊 保質期成個月有多 心諗飲幾多防腐劑落肚

佢賣日貨個陣我每星期幫襯佢300幾蚊 依家行入去都廢事

邊種, 有冇名

之前有隻黃色底既鋁罐朱古力奶
而家無撚晒

炒左入貨條友先啦 入埋曬啲閪貨
想買下啲日本零食都冇

所以咪唔去幫襯囉

聽聞佢最初係靠收購就快過期日本食品運番香港賣。所以價錢好平，但好多嘢賣完就無第二批。到近年可能無晒門路，咪唯有賣其他嘢。

見到啲野個包裝有759個logo即刻唔想買

exactly
所以D人講到759唔識做生意咁 又話明明幾好賣又唔番貨
你估人地ON9既咩 就係入唔到貨嘛

做生意確保唔到貨源 做乜撚野生意呀

有無人知點解少咗日本零食？

點解優品360入到 街邊d零食鋪入到 佢入唔到？

之前有隻chio nacho好正
已經成年冇見過

好心佢唔好再入支那貨
睇到殘體字都唔想買
好好地入返日本貨咪好
離題講講 759出啲廁紙好好用

呢樣野你真係要問下點解
不過其實街邊其他鋪D日本貨源都唔係好穩定姐..
360一樣多其他國家野

佢根本唔知d客要咩 點做落去

360可以做生意唔賺
國企或蝗民企黎香港只係為頂死哂本地公司
之後瘋狂加價
有去開新公屋街市就會明
一開波已經由國字號坐爆大平賣
其他死哂之後2年100%加價

有一次起759買到包勁好食嘅日本綠茶糖
仲要係一陣綠茶一陣牛奶糖咁
買完一次之後就冇再見過

未食過，好似幾過癮
想試下

去aeon, 一田入日本貨仲好，佢得D垃圾

好似香港人開
但人地有大量蚛蟈人幫襯
但759多做local 客嘛
最心又唔平又少日本貨賣

759自家品牌 大佬我想食日本野呀肥佬

yes

成日入去想買野都空手出番黎!
根本買唔落手

會唔會係採購食水深

呢幾日七折 d人又瘋搶

講起有成大半年冇入過759，根本冇樣野岩。

同埋依家759 極唔好行
個個貨架側邊都放幾箱貨，真係肥少少都過唔到

主要係價錢，平時無折偏貴

而一做789折就成班人迫住
仲有班老野唔買野又頂住人

好嘢唔繼續入，入埋晒啲閪貨
mark up 高個價然後折上折

D米其實姆好賣, 老母成日都要去爭

依到多蠢人 扮專家 我幾年前買佢零食都發現成日係幾個月就過期既零食

其實唔平，真係落到口係70蚊果款

聽日仲有冇盤點
今日趕唔切去行下 想聽日去買啲零食

午後之紅茶呢 d 咁好賣既貨
竟然唔係常駐貨品
注定收皮

我反而係零食傳說買野仲多過759
759啲貨有啲真係好伏

見過同一個商場 3間759
開咁多把撚咩

8.5同9.5
但成日都無

好想食返隻chio老虎辣薯片,成年冇見過

問下自己賣咩垃圾先啦

呢隻

連檸檬茶賣賣下都無賣

佢d貨成日都唔同，每間分店又唔同

d貨穩定d先講啦，次次想買又無，都廢鳩事再去行下

咪係 連759牌都無埋

HKTV Mall發緊圍

維基好波

但有隻玻璃樽既椰奶好撚正,有椰果係入面同好有椰子味

屌我又係好鐘意食

諗住等佢下個船期到就有貨
等下等下都成年冇食過

我唔介意冇折/ 貴貨, 我次次入去都唔睇價錢
但係冇任何野買得落手

D野有折都買唔落手

又係content farm?

加價加唔少
100蚊以上有成95折咁多
想買立頓檸檬茶又冇
我都三四個月冇幫襯過

容許離一離題
巴打飲少為妙
支野好多糖

呢隻世界級好食
果陣759 岩開成日有
講緊都四五年前

飲水唔思源

係要自尋短見

入埋d無人食既貨

以前買過啲急凍三文魚扒，食落啲骨好似中咗化骨綿掌
跟住都無下次

佢有時有賣隻德國奶 好好飲 又平 一有我就買好多 但係好少見佢入貨
屌佢成撚日入一大堆嗰隻new jersey奶 一啲味都冇 但係就一直入貨 又冇乜人買
條友真係痴撚線

根本自己on9怪得邊個

唔係Jersey 咩 幾時變左new jersey

san carlo薯片都好食
不過薯片就剩係得呢隻囉, 其他狗都唔屌

[img]]
行個轉都有野執到既

傻鳩轉賣d 垃圾國家貨 抵你有今日
keep 住賣日貨 貴小小都會有人幫襯

呢隻奶以前買過真係唔錯

見到上面有人話D奶放到幾個月就話防腐劑
麻煩查下咩叫UHT奶先
就算子母牌 牛奶公司都有出

好食既野永遠買一次就買唔返
唔好食既就成個架都係
唔執就其啦

維基真係死完翻生再死再翻生
近期開始周街都見hktvmall d貨車

唔撚係下話我次次行過都買黎飲喎

屋企附近果間行過幾次都冇野想買
仲要成日好多人排隊 啲貨又擺到成個走廊都係想行條路都要避人避到仆街
咁多貨但個架又要成撚日都吉既
見咁樣買一兩樣試都廢撚時

我到就再開 之前執咗間大嘅

午後紅茶 Hoegarden 呢啲應該入多啲啦
最近有330ml 嘉士伯真係唔錯

759其中一樣比教穩定既粟米波波，但定價越來越貴 賣到9蚊up，有時百佳都平過佢⋯⋯

Sor 記錯 隻奶太難飲 冇認真過望佢包裝

其實你知唔知日本啲零食期好撚短
通常得三至六個月

以前做得好就打哂飛機話自己贏在百足咁多爪
依家係咪證明左呢啲叫周身刀冇張利？

太甜啦

衰唔識包裝

佢開得太多垃圾分店(例如: 玩具, 家品, 車仔麵, 化粧), 又唔正式賣返日本嘢(唔專注本業), 啲折扣又亂鳩咁嚟, 冇會員咭就冇折, 抵佢蝕錢.

啲678折見到都唔想行入去

123折都冇用啦依家九成係折實價

又話果時日本地震不離不棄賣左人情包曬人地d日貨賣
依家入去d日本零食少到
反左面？

依家賣埋哂d 垃圾零食 唔執至奇

而家入去淨係買濕紙巾同埋善字牌魚肉腸
屌你我要日本零食杯麵呀 你入啲台灣東歐貨把撚
台灣都算 老實講東歐啲零食真係勇者塔黎

佢賣D野都on99
之前專心做日本貨味幾好
腳都未踩穩就食晒咁多瓣
大佬食得黎你都要做下宣傳先得架
家下入親去乜柒都唔知咩黎,重伏味
我點敢買呀
難聽D講有D貨送比我都未必食

台灣貨=元素週期表

去優品360買野算

根本係佢入貨有問題 aeon 一田又唔見佢執 人地都有賣日本野姐

佢地有隊team 試食
試好先入貨

呢隊team平時食開屎

好賣嘅貨就得一水
下次想買都買唔到

垃圾就一大堆冇人買
過期咪又係死

平日冇折根本冇人會入去
週末做678折
我行2圈都冇樣嘢想買
而家唯一會買嘅就係合味道杯麵
貪佢夠大

之前好似有解釋過
不過唔記得左

其實係阿信屋睇到都係賣番糧油雜貨好搵過賣零食
其實好多時上網睇 只會睇到一個階層的問題
但可能你既收入係默默來自另一個階層
就好似d 師奶阿婆 始終mark 住呢班客
個收入先穩定

比圖來睇下

入埋D垃圾貨緊係冇人買

話唔定隊team 收左對家錢

Big版折埋都係5蚊
抵到爛,不過呢排七折比人搶撚哂

好耐之前買過隻北海道成吉思汗羊肉牛奶糖
一擺落口即係吐返出黎，難食到
之後想再買黎伏人已經搵唔到

360愈開愈多喎，點解？

建華

已經半年無幫襯過

衰咩？咪衰入埋晒啲劣食
極懷疑買貨條友有冇試過

台灣野好毒 基本上同大陸一鳩樣

呢個集團玩壟斷

開始吹奏維基 風向又轉緊

好地地賣日貨咪算囉 阿信都係日本名黎 而家賣垃圾 自己攞黎

死都唔入360買，垃圾公司

你見由日本直送 變為 中國直送
就知間公司管理層係無腦

日本零食又貴， 入東南亞台灣東歐又唔岩食 之前日本零食平就買你姐

呢樣又真，越來越無特別既日本零食賣。

都入多返啦
你班友咪又係唔買

有幾多?
而家入去o個堆類似零食最強既舖頭重多，
變到9唔搭8咁

我真係唔信個肥佬過到自己間鋪d路

入埋d唔知乜閪貨
夠膽死成個架都係d 19木耳
一層架就19煎pan
屌你屎忽 薯片就話食完隔日再買姐
煎pan會唔會有人隔日買一個啊
擺咁多出黎把撚咩

你買貨定係買佢公司股票

其實佢有平價午後先, 以前賣得好貴.
惠康, 百佳 之後先有日貨.

肥佬無努力開番d 好貨源，一直狂玩供應鏈同禁計數機，賺得一蚊得一蚊，過得一日得一日，屌，當初做得起係日本野呀

去到谷底未？
準備入佢d股票

中產生意...... 貪方便,

十六茶, 同 日本抺茶之前好抵.
綾鷹 好平. 但成日都無貨. 反而高級惠康就成日有.

之前10算, 又話入貨貴
回番 6算幾.又係入少咗日貨. ......
動新聞有片

咪臭系，佢起朵果陣 yen 仲係9算 10算，而家先 7算幾，日本通漲又低無乜加價，都唔知為乜唔入日貨

港豬勝在冇原則

我覺得主要問：開太多分舖。
好貨不足！

笑死，家下7折比人狂掃貨

價真棧
又平又正

豬你老母臭閪

貴到死

打個圈冇野有興趣就出番去

對上一次買左三蚊支康師傅綠茶

只可以講抵撚死
啲貨根本買唔落手

好唔捨得平價大杯合味道

可口可樂又冇
好味棒又冇

中国制，狗都唔屌

樓下果間成日有

佢d日本杯麵越賣越貴，不過都叫偶爾幫襯下。

中環果間長期有大量冇人買

怪唔得永遠好食既買一次就搵唔返
難食到仆街既就成個貨架都係

炒撚晒成條team佢啦

曼克頓山好大間
大家可以搵到大量日本貨
淨係嗰間有

由日本貨轉去賣埋d垃圾泡菜貨搵鬼買

有隻三角芝士片幾好食
但又係啲貨極唔穩定
望吓唔見就算

唔係唔想買
次次買乜春都無點買?

連樓下師奶都吹水都屌話 759 d野唔掂 仲點做落去

入埋啲垃圾

點解？大集團唔俾759拎貨？

中環果間鋪勁臭，入去一秘即刻衝返出來

好掛住以前又平又有日本貨既日子

賣得又貴又廢，仲未執

展貿果間好多

邊間仲有午後之紅茶(檸檬)大枝裝賣，我要買2箱

諗清楚，呢隻野好高糖

以前好鐘意飲
自從自己一個人分4日飲完一支之後
而家不了

仲唔係荃灣新城市廣場

真係好好撚方便
總搵到嘢啱買

抵死

759 行咁多次
都無嘢買到

俾咁多次機會都無改善

之前擴充太快，而家關咁D舖，咁都叫收皮？

而家真係得番東南亞嘅貨 去食神好過

同哩度D小學雞講有咩用
佢地只會識屌人唔入貨
但又唔知哩個世界大把黑幕
以為你肯出錢人地就一定肯出貨俾你
就算唔講759
香港大把行業都係做緊價格操控
唔係點解D賣野賣得貴過人既連鎖集團可以頂死D賣平野既小商店

共狗抵撚死, 以前賣高質貨都還可以買下
你宜家入埋晒D 垃圾東歐貨, 抵撚死

係講緊日本果邊嘅生產商/批發？ 定係香港呢邊嘅零食集團？
之前一直都知嘅係香港批發唔賣貨所以先直接去搵日本批發，依家連日本果邊都唔俾貨？

其實對中產來講 hktvmall

算好方便，但我呢d窮撚就真係好難買到400蚊野

不嬲都唔俾賣太賤價，呢個原因唔出期，

等如手機都會有控價

日本間激安xxx賣得仲平過759

因為四洲集團

Amazon都大把野唔直送香港
咪又係垃圾香港公司投訴

就算直接拿貨都可以攪你

有問題，
搞到大家冇肉食個大家係指香港商？
另外，759係海外retail，咁都要受日本批發商管，759應該都係用正常價攞貨，而且都大lot，其實唔比貨759對日本嗰邊冇乜著數。點解會咁？唔通有其它黑幕？

一間舖，賣嘅貨個個星期都唔同，點會唔死

尋日買左2支 蘋果汁

所以先唔係好明，點低都低唔過日本果邊d鋪，日本當地生產商同批發冇理由唔賣比佢喎
如果話"日本零食最大果間集團"係指四洲嘅話，呢樣野又一早已經街知巷聞囉喎
咁究竟邊個唔賣貨比佢呢？
希望果位做相關行業嘅人兄可以講清楚d

你係咪白痴?

無日本嘢食去嚟把撚

由佢整埋自家煎pan同賣面包就知呢間嘢會收皮
加上日日都係折，平時仲邊有人當你折係折

係囉
果時講到日本貨源果邊因為地震而759不離不棄好感恩
直接由日本貨源果邊入架喎,有事鬧翻左?

HKTV感覺唔係幾老實

成日轉貨
想返轉頭買已經無晒
遲早都執架啦

759早期成功得太易了

所以大把人開同類舖

連帶d貨源都唔知乜事再羅唔番

之後就開始多唔係日本既野了

早期好少唔係日本既貨

日圓滙價波動好大
直接影響價格

阿信屋啲日本蛋糕仔好好食，但唔係成日有，見親都買兩包

當年良心企業今日變過街老鼠
到底有咩野嘅地位係連登仔心中係永久不變？

d 啤酒一大堆都唔知咩牌子， 心諗邊有人會買..

Stella ， hoograden 呢d 就睇彩數唔係成日有

見佢入埋啲阿拉伯文嘅價真係嚇親
香港人口味頂籠咪港中日韓歐美等地
係咪痴線㗎， 我去番超市買番大路嘢唔好
點解要做白老鼠

屋企樓下真係成日見， 以前都冇咁多

今日去個貨架已經吉晒
得番啲垃圾日清杯麵

諗緊係HKTv mall 買風扇， 貪佢送貨

HKTV收購阿信屋會點

而家間間鋪都吉哂
係咪想全線結業？

凍肉就唔敢幫hktv 買， 其他日用品呀，檸茶即食面呢d 都買過， 同百佳惠康價錢都唔差太多， 有時唔想拎就hktv 買

睇嚟今日係佢last day, 聽日會唔會宣佈全線結業呢?!